香港激烈動蕩北京坐等時機？

香港這座自由、繁榮的國際金融中心，曾經是數億中國大陸人夢寐以求的麗都，現在似乎在一步步滑向深淵。有分析人士認為，北京或有意讓香港局勢一天天惡化，然後坐待時機恢復秩序。

6月9日爆發的反送中遊行，至今沒有任何停止的跡象；港府及其背後的中共，也沒有絲毫讓步的跡象。在整體上和平有序的巨大規模遊行中，發生了一些越來越激進的與當局對抗的行為。如果說，7月1日反送中示威者臨時佔領立法會，是對港府，且通過港府向北京間接挑戰的話，那麼，7月21日圍堵中聯辦，一些示威者則是直接向習近平權威挑戰，他們圍堵象徵中央權力的機構，憤怒地向裡面投擲雞蛋噴漆，污損掛牌和國徽。以至於北京政府和官媒的反應都很強烈，好像抓到了反送中者的“罪行”？

憤怒的香港青年難道不懂得這樣的挑戰會帶來什麼後果嗎？懂。那為什麼還要採取如此帶有自殘自殺性質的行為呢，這是因為他們對北京完全失去了信任，他們開始絕望。

一個月來的反送中示威，兩次超大規模的百萬人以上的遊行，除了迫使當局停止修訂『逃犯條例』外，當局沒有對他們的民主訴求做出任何讓步。他們的訴求是什麼，林鄭月娥下台，追究警方過度執法行為，他們的要求現在又擴大到或者說重新提出幾年前的訴求---雙直選，要求北京不再侵蝕一國兩制。他們為什麼要林鄭月娥下台，因為林鄭是這場大規模反政府示威的始作俑者，如果她能夠體恤香港民意，了解一點港人畏懼中國大陸是黨領導法的心理，就不會強行推行修訂『逃犯條例』；他們為什麼要堅持清算警方的過度執法行為？因為他們擔心港府或北京會秋後算賬，因此不能容忍公權力機器的暴力。最根本的願望，是為了北京再也不至於二十年如一日蠶食香港自由，侵蝕一國兩制，他們要求落實民意，兌現承諾，實現真正的普選。只有通過港人選舉的民意代表執法，才會有真正的一國兩制。他們才不會遭受雨傘運動失敗後當局的全面反撲：人民選舉的議員資格被褫奪，佔中領袖被送入獄。只有遵守一國兩制，保證香港的獨立法律地位，北京才不可以在這塊土地上肆意行事，如同前年對待銅鑼灣書店店員一般，僅僅因為出版幾本解密中南海的書籍，就遭到被綁架被消失的命運。

有種輿論指出，解鈴還需系鈴人，只要北京當局允許或者不要攔阻林鄭下台，香港局面就會開始緩和；只要北京接下來的第一步兌現先前的承諾，接受港人2014年佔中運動的基本訴求：讓他們直選特首，北京就有與香港和解的可能。只要北京採取協商，而不再粗暴干預，維持一國兩制，香港就會恢復和平。從此，在基本法框架下，北京遵守“兩制”，香港遵守“一國”，各得其所，危機即可解除，一個繁榮自由的香港對中國有百益而無一害。

然而不少分析人士卻不這樣認為，這些表面看起來容易實施的步驟對北京比登天還難，如果讓林鄭月娥下台，顯示習政權在退讓，這是專制政權最不肯做的。儘管被迫停止修訂『逃犯條例』習近平已經嚴重挫敗。再則他們還沒有找到合適的能替他們滅火的人選；至於直選特首，北京最不願意看到的就是鬆開控制香港的權力韁繩，他們還想繼續通過他們確定的推舉委員會來推舉，來傳遞實施他們的旨意。至於一國兩制，北京現在連英國方面提一下中英聯合聲明都惱羞成怒。習近平最深處的擔憂，是害怕一個自由的香港漸漸影響中國大陸地區。

那麼，香港的動蕩將持續下去？一位旅法學者表示，北京現在的盤算很可能就是讓香港局勢惡化，持續地惡化，然後在這個過程中，不斷地會有反政府示威發生，反政府示威中會發生越來越激烈的對抗北京的行動，一如臨時佔領議會，包圍中聯辦等等。而且不能絕對排除在已經發生的激進對抗行動中，有人混入裡頭擴大事態，製造事故。比如這個星期日出現的白衣人毆打民主人士的黑社會行動。香港局勢一天天惡化，社會沉受力越來越弱，然後，會有期待威權政府重振秩序的呼聲。那一天如果來了，香港就毀滅了。

香港蛙唔怕你煮熟
慢慢煮先難捱

沒有失敗，只有焦土，放馬過嚟啦

全部都係廢話

冰封三尺非一日之寒
而家亂局只係將所有根本問題推番出黎
再亂再激進又點？
你呢個政府無辦法解決問題
香港人仍然會企出黎

無人想要一個粉飾太平既香港

香港係支爆最後一塊拼圖

最不怕是焦土
來啊

習敗敗都未遇過呢d咁既事 第一次見200萬人上街 呆撚左唔知點搞就得

焦土會燒上身，越燒越烈

"會有期待威權政府重振秩序的呼聲。那一天如果來了，香港就毀滅了。"

我都估會有呢一日, 到一般香港人發現揾食有問題, 就會出現呢一日.
情況同2014年佔領初期好多商戶支持, 到後期發現影響生意就變臉.

北京係咁撚醒就69 後叫停送中啦

睇王志民班契弟出黎個口面就知無計可施啦

最好就係星火燎原，引起大陸其他城市反抗

焦土，月巴女馬果輩最反對
係時候還賣港筆賬

香港咁樣一定要入落共產黨條數度

佢只係拖得就拖

搞掂貿易戰先算啦

612前夠大量分析話咩雜種一定100%唔會收返送中條例讓步
而家咪一樣暫緩

下
現在除左深藍d on9之外
普通市民都對政府有唔同程度既不滿wo
而且愈來愈少人出黎遣責示威者暴力wo

係咪其他廣大市民都希望年輕人可以為香港帶來一d改變呢？

佢唔等時機可以做咩？
4月至今每一步都行錯

大家都心知肚明
呢個政府只會令香港人
生活愈黎愈難

/// 期待威權政府重振秩序的呼聲。
那一天如果來了，香港就毀滅了。///

重振秩序都唔會係受欽點既政府
只有民主選舉出黎既政府
先有能力去重整香港所有秩序

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播國家恐怖主義:

警察戰線:

警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:
向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

港鐵戰線:
全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
一定要令每個站每個角落都見到
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

其他紀律部隊戰線:
拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

都冇人叫佢落台
獨立調查,徹底徹回條例
呢兩樣都企肯唔做就食屎喇

"重整香港所有秩序"等於盤大富翁重新由零開始玩過,
起晒屋仔不停收緊路費啲人唔肯過你.

理念同共產黨初心一樣, 所有野翻盤重來.

你不解決問題, 問題會解決你

中國政權動用恐怖份子、黑社會去無差別攻擊平民、孕婦、老人。

中國政府動用黑社會血腥鎮壓示威可恥
中國政府利用黑社會製造白色恐怖可恥

中國政府動用黑社會血腥鎮壓示威

#劍指中聯辦
#劍指中共